{
  "datetime": "2022-03-28 21:50:04.595328",
  "source": {
    "name": "DRDK",
    "country": "Denmark",
    "directory": "drdk",
    "url": "https://www.dr.dk/nyheder",
    "language": "da"
  },
  "articles": [
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/uheldig-magnussen-faar-daarligste-tid-i-fredagens-formel-1-traening",
      "headline": "12 min. siden\nSport\nUheldig Magnussen f\u00e5r d\u00e5rligste tid i fredagens Formel 1-tr\u00e6ning",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/mobilepay-virker-igen-efter-it-problemer-fredag-eftermiddag",
      "headline": "29 min. siden\nMobilePay virker igen efter it-problemer fredag eftermiddag",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/frygt-nye-skred-udloeser-udgangsforbud-ved-bulbjerg-klint",
      "headline": "I dag kl. 18:15\nFrygt for nye skred udl\u00f8ser adgangsforbud ved Bulbjerg Klint",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/oliedepot-i-saudi-arabien-staar-i-flammer",
      "headline": "I dag kl. 17:54\nOliedepot i Saudi-Arabien st\u00e5r i flammer",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/12-opgange-beroert-af-brand-i-koebenhavnsk-bydel-ingen-tog-stopper-paa-groendal",
      "headline": "I dag kl. 17:42\n12 opgange ber\u00f8rt af brand i k\u00f8benhavnsk bydel - ingen tog stopper p\u00e5 Gr\u00f8ndal Station",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ekspert-russisk-udmelding-kan-vaere-et-positivt-tegn",
      "headline": "I dag kl. 17:19\nEkspert: Russisk udmelding kan v\u00e6re et positivt tegn",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/sf-afviser-bruge-udviklingsbistand-til-finansiere-100000-flygtninge",
      "headline": "I dag kl. 16:36\nSF afviser at bruge udviklingsbistand til at finansiere 100.000 flygtninge",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/smittetallene-falder-og-nu-lukker-smittestop-appen",
      "headline": "I dag kl. 16:32\nSmittetallene falder, og nu lukker smittestop-appen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/rusland-har-afsluttet-foerste-fase-af-militaeroperation-vil-nu-frigoere-donbas",
      "headline": "I dag kl. 16:29\nRusland har afsluttet f\u00f8rste fase af milit\u00e6roperation - vil nu frig\u00f8re Donbas-regionen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/mobilepay-ramt-af-tekniske-problemer",
      "headline": "I dag kl. 16:16\nMobilePay ramt af tekniske problemer",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/mikkel-hansen-giver-lyd-efter-blodprop-jeg-har-det-efter-omstaendighederne",
      "headline": "I dag kl. 15:47\nSport\nMikkel Hansen giver lyd efter blodprop: 'Jeg har det efter omst\u00e6ndighederne godt'",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/voldsom-tagbrand-paa-frederiksberg-i-koebenhavn-beboere-evakueret",
      "headline": "I dag kl. 15:37\nVoldsom tagbrand i Vanl\u00f8se i K\u00f8benhavn - beboere evakueret",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ledende-medlem-af-ltf-er-varetaegtsfaengslet-i-sag-om-dobbeltdrab",
      "headline": "I dag kl. 15:18\nLedende medlem af LTF er varet\u00e6gtsf\u00e6ngslet i sag om dobbeltdrab",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ole-ryborg-om-naturgasaftale-betydningen-er-begraenset-det-handler-om-signalet",
      "headline": "I dag kl. 14:52\nOle Ryborg om naturgasaftale: Betydningen er begr\u00e6nset - det handler om signalet",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/regeringen-leder-efter-alternativ-indkvartering-til-ukrainske-flygtninge-nogle-kan",
      "headline": "I dag kl. 14:39\nRegeringen leder efter alternativ indkvartering til ukrainske flygtninge: Nogle kan midlertidigt bo i telte",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/undervisningsminister-mange-ukrainske-boern-vil-komme-i-modtageklasser-fremfor",
      "headline": "I dag kl. 14:18\nUndervisningsminister: Mange ukrainske b\u00f8rn vil komme i modtageklasser fremfor i danske folkeskoler",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/5351-nye-coronasmittede-det-seneste-doegn",
      "headline": "I dag kl. 14:10\n5.654 nye coronasmittede det seneste d\u00f8gn",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/tesfaye-der-kan-komme-mere-end-100000-ukrainske-flygtninge-til-danmark",
      "headline": "I dag kl. 13:56\nTesfaye: Der kan komme mere end 100.000 ukrainske flygtninge til Danmark",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/lukket-sygehus-i-holstebro-skal-huse-fordrevne-ukrainere",
      "headline": "I dag kl. 13:40\nLukket sygehus i Holstebro skal huse fordrevne ukrainere",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/konservativ-ungdom-ville-ekskludere-medlemmer-af-lgbt",
      "headline": "I dag kl. 13:20\nKonservativ Ungdom ville ekskludere medlemmer af LGBT+",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ledende-ltf-medlem-anholdt-i-sag-om-dobbeltdrab",
      "headline": "I dag kl. 12:17\nLedende LTF-medlem anholdt i sag om dobbeltdrab",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/banko-der-er-udsigt-til-gamle-ole-slipper-med-billigere-afgift",
      "headline": "I dag kl. 11:40\nBanko! Minister vil kigge p\u00e5 bankoforeningers h\u00f8je afgifter",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/manglen-paa-praester-breder-sig-til-stoerre-byer",
      "headline": "I dag kl. 11:20\nManglen p\u00e5 pr\u00e6ster breder sig til st\u00f8rre sogne",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/fregatten-esbern-snare-ankommet-til-bornholm-skal-patruljere-traene-og-vise-flaget",
      "headline": "I dag kl. 11:09\nFregatten Esbern Snare ankommet til Bornholm: Skal patruljere, tr\u00e6ne og vise flaget",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/usa-og-eu-har-indgaaet-en-stor-aftale-om-flydende-naturgas",
      "headline": "I dag kl. 10:50\nUSA og EU har indg\u00e5et en stor aftale om flydende naturgas",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/23-aarig-anholdt-stikke-teenager-ned-i-horsens",
      "headline": "I dag kl. 10:09\n23-\u00e5rig anholdt for at stikke teenager ned i Horsens",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/minister-kaldt-i-samraad-om-opdigtede-oplysninger-i-sag-om-tvangsfjernelse",
      "headline": "I dag kl. 09:50\nOpdigtede oplysninger: Minister kaldt i samr\u00e5d i sag om tvangsfjernelse",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/minimaelk-kaldes-tilbage-kan-indeholde-rengoeringsmiddel",
      "headline": "I dag kl. 09:33\nMinim\u00e6lk kaldes tilbage: Kan indeholde reng\u00f8ringsmiddel",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/makaber-protest-1100-ligposer-foran-kongressen",
      "headline": "I dag kl. 09:17\nMakaber protest: 1.100 ligposer foran Kongressen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/kristian-jensen-bliver-direktoer-green-power-denmark",
      "headline": "I dag kl. 09:07\nKristian Jensen bliver direkt\u00f8r for Green Power Denmark",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/zelenskyj-europa-var-sent-paa-den-med-sanktioner",
      "headline": "I dag kl. 08:29\nZelenskyj: Europa var 'for sent p\u00e5 den' med sanktioner",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/de-danske-curlingkvinder-har-vm-skaebne-i-egne-haender",
      "headline": "I dag kl. 08:06\nSport\nDe danske curlingkvinder har VM-sk\u00e6bne i egne h\u00e6nder",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/etiopien-erklaerer-vaabenhvile-i-tigray-aabne-hjaelp",
      "headline": "I dag kl. 08:01\nEtiopien erkl\u00e6rer v\u00e5benhvile i Tigray for at \u00e5bne for hj\u00e6lp",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/butikker-varsler-endnu-dyrere-dagligvarer",
      "headline": "I dag kl. 07:45\nButikker varsler endnu dyrere dagligvarer",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ukraine-bytter-ti-russiske-soldater-ti-ukrainske-soldater",
      "headline": "I dag kl. 07:10\nUkraine bytter ti russiske soldater for ti ukrainske soldater",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/fredag-kan-starte-diset-men-slutter-solrigt",
      "headline": "I dag kl. 06:55\nFredag kan starte diset, men slutter solrigt",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/fagbevaegelsen-kraever-milliardloeft-til-varmehjaelpsordning",
      "headline": "I dag kl. 06:34\nFagbev\u00e6gelsen kr\u00e6ver milliardl\u00f8ft til varmehj\u00e6lpsordning",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/uruguay-og-ecuador-sikrer-sig-direkte-adgang-til-vm-i-qatar",
      "headline": "I dag kl. 06:11\nUruguay og Ecuador sikrer sig direkte adgang til VM i Qatar",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/eu-forhandlere-er-enige-om-lov-mod-techgiganter",
      "headline": "I dag kl. 05:59\nEU-forhandlere er enige om lov mod techgiganter",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/usa-kraever-skoleklasser-piger-genaabnet-i-afghanistan",
      "headline": "I dag kl. 05:44\nUSA kr\u00e6ver skoleklasser for piger gen\u00e5bnet i Afghanistan",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/eu-landene-holder-igen-med-energisanktioner-mod-rusland",
      "headline": "I dag kl. 05:20\nEU-landene holder igen med energisanktioner mod Rusland",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/nordkorea-bekraefter-test-af-interkontinentalt-missil",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 23:46\nNordkorea bekr\u00e6fter test af nyt interkontinentalt missil",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/lukasjenko-polens-forslag-om-fredsbevarende-tropper-kan-udloese-ny-verdenskrig",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 23:01\nLukasjenko: Polens forslag om fredsbevarende tropper kan udl\u00f8se ny verdenskrig",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/italiens-europamestre-misser-vm-efter-overraskende-nederlag",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 22:54\nSport\nItaliens europamestre misser VM efter overraskende nederlag",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/sveriges-regering-udskyder-plan-om-genindfoere-id-kontrol-paa-graensen",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 22:20\nSveriges regering udskyder plan om at genindf\u00f8re id-kontrol p\u00e5 gr\u00e6nsen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/usa-vil-modtage-op-mod-100000-flygtninge-fra-ukraine",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 22:03\nUSA vil modtage op mod 100.000 flygtninge fra Ukraine",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/flere-amerikanske-stater-forbyder-transkoennede-piger-deltage-i-pigesport",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 21:37\nFlere amerikanske stater forbyder transk\u00f8nnede piger at deltage i pigesport",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/20-har-faaet-tildelt-erstatning-bivirkninger-af-coronavaccination",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 20:28\n20 har f\u00e5et tildelt erstatning for bivirkninger af coronavaccination",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/netcompany-op-til-50-borgere-fik-delt-oplysninger-paa-mitdk",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 20:03\nNetcompany: Op til 50 borgere fik delt oplysninger p\u00e5 mit.dk",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/fem-maend-idoemt-mellem-syv-og-ti-aars-faengsel-stort-hashsmugleri",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 19:42\nFem m\u00e6nd id\u00f8mt mellem syv og ti \u00e5rs f\u00e6ngsel for stort hashsmugleri",
      "text": "",
      "category": ""
    }
  ]
}