{
  "datetime": "2022-03-28 21:50:03.348508",
  "source": {
    "name": "DRDK",
    "country": "Denmark",
    "directory": "drdk",
    "url": "https://www.dr.dk/nyheder",
    "language": "da"
  },
  "articles": [
    {
      "link": "/nyheder/seneste/brandfolk-har-maatte-traekke-sig-tilbage-fra-ejendomsbrand",
      "headline": "55 min. siden\n30 brandfolk k\u00e6mper stadig med voldsom brand i Vanl\u00f8se: 'Vi har v\u00e6ret n\u00f8dt til at tr\u00e6kke os lidt tilbage'",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/paaskepynt-tilbagekaldes-stor-risiko-boern-kan-faa-fat-i-livsfarligt-batteri",
      "headline": "17 min. siden\nP\u00e5skepynt tilbagekaldes: Stor risiko for at b\u00f8rn kan f\u00e5 fat i livsfarligt batteri",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/forvent-meget-laengere-rejsetid-i-weekenden-der-koerer-busser-i-stedet-tog-paa-en",
      "headline": "I dag kl. 08:02\nForvent meget l\u00e6ngere rejsetid i weekenden: Der k\u00f8rer busser i stedet for tog p\u00e5 en stor del af S-togsnettet",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ejendom-i-koebenhavn-braender-stadig",
      "headline": "I dag kl. 06:59\nStorbrand har \u00f8delagt mindst 16 opgange i k\u00f8benhavnerbydelen Vanl\u00f8se - 90 familier har mistet deres hjem",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/trommeslageren-i-det-amerikanske-rockband-foo-fighters-er-fundet-doed",
      "headline": "I dag kl. 06:43\nTrommeslageren i det amerikanske rockband Foo Fighters er fundet d\u00f8d",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/spotify-traekker-sig-fra-rusland",
      "headline": "I dag kl. 06:25\nSpotify tr\u00e6kker sig fra Rusland",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ukraines-praesident-rusland-har-mistet-over-16000-soldater",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 23:39\nUkraines pr\u00e6sident: Rusland har mistet over 16.000 soldater",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/danmark-og-holland-spiller-med-ukraines-flag-paa-troejen",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 23:12\nSport\nDanmark og Holland spiller med Ukraines flag p\u00e5 tr\u00f8jen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/frankrig-vil-staa-i-spidsen-evakuering-af-civile-fra-mariupol",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 22:11\nFrankrig vil st\u00e5 i spidsen for evakuering af civile fra Mariupol",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/hb-koege-vinder-topbrag-mod-broendby-efter-dramatisk-afslutning",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 21:57\nSport\nHB K\u00f8ge vinder topbrag mod Br\u00f8ndby efter dramatisk afslutning",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/koebenhavns-politi-90-familier-staar-uden-tag-over-hovedet-efter-storbrand",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 21:49\nK\u00f8benhavns Politi: 90 familier st\u00e5r uden tag over hovedet efter storbrand",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/mette-frederiksen-om-hoeje-energipriser-varmechecken-var-tydeligvis-ikke-nok",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 21:22\nMette Frederiksen om h\u00f8je energipriser: Varmechecken var 'tydeligvis ikke nok'",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ukraines-udenrigsminister-ingen-enighed-i-forhandlinger",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 21:10\nUkraines udenrigsminister: Ingen enighed i forhandlinger",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/antonsen-misser-matchbold-og-ryger-ud-i-schweiz",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 20:58\nSport\nDansk badmintonstjerne ryger ud i Schweiz efter gyser",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/danmarks-curlingkvinder-banker-norge-og-skal-ud-i-vm-brag",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 20:52\nSport\nDanmarks curlingkvinder banker Norge og booker billet til slutspillet",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/putin-vesten-forsoeger-aflyse-ruslands-kulturrigdom-ligesom-nazisterne",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 20:12\nPutin: Vesten fors\u00f8ger at 'aflyse' Ruslands kulturrigdom",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/uheldig-magnussen-faar-daarligste-tid-i-fredagens-formel-1-traening",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 19:52\nSport\nUheldig Magnussen f\u00e5r d\u00e5rligste tid i fredagens Formel 1-tr\u00e6ning",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/mobilepay-virker-igen-efter-it-problemer-fredag-eftermiddag",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 19:35\nMobilePay virker igen efter it-problemer fredag eftermiddag",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/frygt-nye-skred-udloeser-udgangsforbud-ved-bulbjerg-klint",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 18:15\nFrygt for nye skred udl\u00f8ser adgangsforbud ved Bulbjerg Klint",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/oliedepot-i-saudi-arabien-staar-i-flammer",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 17:54\nOliedepot i Saudi-Arabien st\u00e5r i flammer",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/12-opgange-beroert-af-brand-i-koebenhavnsk-bydel-ingen-tog-stopper-paa-groendal",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 17:42\n12 opgange ber\u00f8rt af brand i k\u00f8benhavnsk bydel - ingen tog stopper p\u00e5 Gr\u00f8ndal Station",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ekspert-russisk-udmelding-kan-vaere-et-positivt-tegn",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 17:19\nEkspert: Russisk udmelding kan v\u00e6re et positivt tegn",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/sf-afviser-bruge-udviklingsbistand-til-finansiere-100000-flygtninge",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 16:36\nSF afviser at bruge udviklingsbistand til at finansiere 100.000 flygtninge",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/smittetallene-falder-og-nu-lukker-smittestop-appen",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 16:32\nSmittetallene falder, og nu lukker smittestop-appen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/rusland-har-afsluttet-foerste-fase-af-militaeroperation-vil-nu-frigoere-donbas",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 16:29\nRusland har afsluttet f\u00f8rste fase af milit\u00e6roperation - vil nu frig\u00f8re Donbas-regionen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/mobilepay-ramt-af-tekniske-problemer",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 16:16\nMobilePay ramt af tekniske problemer",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/mikkel-hansen-giver-lyd-efter-blodprop-jeg-har-det-efter-omstaendighederne",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 15:47\nSport\nMikkel Hansen giver lyd efter blodprop: 'Jeg har det efter omst\u00e6ndighederne godt'",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/voldsom-tagbrand-paa-frederiksberg-i-koebenhavn-beboere-evakueret",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 15:37\nVoldsom tagbrand i Vanl\u00f8se i K\u00f8benhavn - beboere evakueret",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ledende-medlem-af-ltf-er-varetaegtsfaengslet-i-sag-om-dobbeltdrab",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 15:18\nLedende medlem af LTF er varet\u00e6gtsf\u00e6ngslet i sag om dobbeltdrab",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ole-ryborg-om-naturgasaftale-betydningen-er-begraenset-det-handler-om-signalet",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 14:52\nOle Ryborg om naturgasaftale: Betydningen er begr\u00e6nset - det handler om signalet",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/regeringen-leder-efter-alternativ-indkvartering-til-ukrainske-flygtninge-nogle-kan",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 14:39\nRegeringen leder efter alternativ indkvartering til ukrainske flygtninge: Nogle kan midlertidigt bo i telte",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/undervisningsminister-mange-ukrainske-boern-vil-komme-i-modtageklasser-fremfor",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 14:18\nUndervisningsminister: Mange ukrainske b\u00f8rn vil komme i modtageklasser fremfor i danske folkeskoler",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/5351-nye-coronasmittede-det-seneste-doegn",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 14:10\n5.654 nye coronasmittede det seneste d\u00f8gn",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/tesfaye-der-kan-komme-mere-end-100000-ukrainske-flygtninge-til-danmark",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 13:56\nTesfaye: Der kan komme mere end 100.000 ukrainske flygtninge til Danmark",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/lukket-sygehus-i-holstebro-skal-huse-fordrevne-ukrainere",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 13:40\nLukket sygehus i Holstebro skal huse fordrevne ukrainere",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/konservativ-ungdom-ville-ekskludere-medlemmer-af-lgbt",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 13:20\nKonservativ Ungdom ville ekskludere medlemmer af LGBT+",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ledende-ltf-medlem-anholdt-i-sag-om-dobbeltdrab",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 12:17\nLedende LTF-medlem anholdt i sag om dobbeltdrab",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/banko-der-er-udsigt-til-gamle-ole-slipper-med-billigere-afgift",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 11:40\nBanko! Minister vil kigge p\u00e5 bankoforeningers h\u00f8je afgifter",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/manglen-paa-praester-breder-sig-til-stoerre-byer",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 11:20\nManglen p\u00e5 pr\u00e6ster breder sig til st\u00f8rre sogne",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/fregatten-esbern-snare-ankommet-til-bornholm-skal-patruljere-traene-og-vise-flaget",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 11:09\nFregatten Esbern Snare ankommet til Bornholm: Skal patruljere, tr\u00e6ne og vise flaget",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/usa-og-eu-har-indgaaet-en-stor-aftale-om-flydende-naturgas",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 10:50\nUSA og EU har indg\u00e5et en stor aftale om flydende naturgas",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/23-aarig-anholdt-stikke-teenager-ned-i-horsens",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 10:09\n23-\u00e5rig anholdt for at stikke teenager ned i Horsens",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/minister-kaldt-i-samraad-om-opdigtede-oplysninger-i-sag-om-tvangsfjernelse",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 09:50\nOpdigtede oplysninger: Minister kaldt i samr\u00e5d i sag om tvangsfjernelse",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/minimaelk-kaldes-tilbage-kan-indeholde-rengoeringsmiddel",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 09:33\nMinim\u00e6lk kaldes tilbage: Kan indeholde reng\u00f8ringsmiddel",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/makaber-protest-1100-ligposer-foran-kongressen",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 09:17\nMakaber protest: 1.100 ligposer foran Kongressen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/kristian-jensen-bliver-direktoer-green-power-denmark",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 09:07\nKristian Jensen bliver direkt\u00f8r for Green Power Denmark",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/zelenskyj-europa-var-sent-paa-den-med-sanktioner",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 08:29\nZelenskyj: Europa var 'for sent p\u00e5 den' med sanktioner",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/de-danske-curlingkvinder-har-vm-skaebne-i-egne-haender",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 08:06\nSport\nDe danske curlingkvinder har VM-sk\u00e6bne i egne h\u00e6nder",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/etiopien-erklaerer-vaabenhvile-i-tigray-aabne-hjaelp",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 08:01\nEtiopien erkl\u00e6rer v\u00e5benhvile i Tigray for at \u00e5bne for hj\u00e6lp",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/butikker-varsler-endnu-dyrere-dagligvarer",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 07:45\nButikker varsler endnu dyrere dagligvarer",
      "text": "",
      "category": ""
    }
  ]
}