{
  "datetime": "2022-03-28 21:50:03.978765",
  "source": {
    "name": "DRDK",
    "country": "Denmark",
    "directory": "drdk",
    "url": "https://www.dr.dk/nyheder",
    "language": "da"
  },
  "articles": [
    {
      "link": "/nyheder/seneste/hele-etageejendommen-i-vanloese-rives-ned-efter-brand",
      "headline": "20 min. siden\nHele etageejendommen i Vanl\u00f8se rives ned efter brand",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/odense-haandbold-tager-foerste-skridt-mod-kvartfinalerne-i-champions-league",
      "headline": "44 min. siden\nSport\nOdense H\u00e5ndbold tager f\u00f8rste skridt mod kvartfinalerne i Champions League",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/aalborg-haandbold-besejrer-rivalerne-fra-gog-og-vinder-pokalturneringen",
      "headline": "56 min. siden\nSport\nAalborg H\u00e5ndbold besejrer rivalerne fra GOG og vinder pokalturneringen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/ingen-dansk-succes-i-belgisk-foraarsklassiker",
      "headline": "I dag kl. 17:13\nSport\nIngen dansk succes i belgisk for\u00e5rsklassiker",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/macron-advarer-mod-eskalerende-ordkrig-mellem-nato-og-rusland",
      "headline": "I dag kl. 16:39\nMacron advarer mod \"eskalerende ordkrig\" mellem Nato og Rusland",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/usa-slaar-fast-vi-opfordrer-ikke-til-regimeskift-i-rusland",
      "headline": "I dag kl. 15:48\nUSA sl\u00e5r fast: Vi opfordrer ikke til regimeskift i Rusland",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/politiet-efterlyser-67-aarig-kvinde-fra-naestved",
      "headline": "I dag kl. 14:47\nPolitiet efterlyser 67-\u00e5rig kvinde fra N\u00e6stved",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/3359-personer-er-registreret-smittede-med-corona-det-seneste-doegn",
      "headline": "I dag kl. 14:12\n3.359 personer er registreret smittede med corona det seneste d\u00f8gn",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/pro-russiske-separatister-varsler-folkeafstemning-i-luhansk",
      "headline": "I dag kl. 13:50\nPro-russiske separatister varsler folkeafstemning i Luhansk",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/landstraener-hjulmand-lover-christian-eriksen-startplads-paa-tirsdag-i-parken",
      "headline": "I dag kl. 12:43\nSport\nLandstr\u00e6ner Hjulmand lover Christian Eriksen startplads p\u00e5 tirsdag i Parken",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ukraines-udenrigsminister-usa-har-ikke-laengere-indvendinger-mod-overdragelse-af",
      "headline": "I dag kl. 12:04\nUkraines udenrigsminister: USA har ikke l\u00e6ngere indvendinger mod overdragelse af kampfly fra Polen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/russisk-ambassadoer-vesten-fordrejer-sandheden-om-muligt-russisk-atomangreb",
      "headline": "I dag kl. 11:51\nRussisk ambassad\u00f8r: Vestens frygt for russisk atomangreb er \"fuldst\u00e6ndig ubegrundet\"",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/maltas-premiereminister-erklaerer-sig-som-vinder-af-valg",
      "headline": "I dag kl. 11:49\nMaltas premierminister erkl\u00e6rer sig som vinder af valg",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/usas-udenrigsminister-afviser-amerikanerne-vil-af-med-putin",
      "headline": "I dag kl. 11:31\nUSA's udenrigsminister afviser, at amerikanerne vil af med Putin",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/prisen-paa-benzin-er-steget-med-16-procent-siden-nytaar-bus-og-tog-koster-det-samme",
      "headline": "I dag kl. 10:15\nPrisen p\u00e5 benzin er steget med 16 procent siden nyt\u00e5r - bus og tog koster det samme",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/i-nat-har-danmark-fem-chancer-vinde-en-oscar",
      "headline": "I dag kl. 09:32\nI nat har Danmark fem chancer for at vinde en Oscar",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/store-dele-af-udbraendt-boligejendom-er-ved-blive-revet-ned-omraadet-er-meget",
      "headline": "I dag kl. 09:20\nStore dele af udbr\u00e6ndt boligejendom er ved at blive revet ned: 'Omr\u00e5det er meget farligt', siger politiet",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/danmark-har-allerede-brugt-aarets-andel-af-naturressourcer",
      "headline": "I dag kl. 08:42\nDanmark har allerede brugt \u00e5rets andel af naturressourcer",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/rekordmange-samler-ind-til-danske-og-ukrainske-boern",
      "headline": "I dag kl. 08:14\nRekordmange samler ind til danske og ukrainske b\u00f8rn",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/advokat-anmelder-faengsler-optage-fortrolige-samtaler",
      "headline": "I dag kl. 07:28\nAdvokat politianmelder f\u00e6ngsler for at optage fortrolige samtaler",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/dyrlaeger-tilbyder-gratis-hjaelp-til-ukrainske-kaeledyr",
      "headline": "I dag kl. 06:48\nDyrl\u00e6ger tilbyder gratis hj\u00e6lp til ukrainske k\u00e6ledyr",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/danske-curlingkvinder-er-faerdige-ved-vm-efter-nederlag",
      "headline": "I dag kl. 00:01\nDanske curlingkvinder er f\u00e6rdige ved VM efter nederlag",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/mick-schumacher-slipper-med-skraekken-efter-ulykke",
      "headline": "26. mar kl. 23:43\nMick Schumacher slipper med skr\u00e6kken efter ulykke",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/eriksen-scorer-og-taber-i-landsholdscomeback-mod-holland",
      "headline": "26. mar kl. 23:08\nEriksen scorer og taber i landsholdscomeback mod Holland",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/statuetter-til-john-dillermand-og-puk-helgaard-ved-tvprisen",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 22:27\nStatuetter til John Dillermand og Puk Elg\u00e5rd ved Tvprisen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/christian-eriksen-tilbage-paa-landsholdet-scorer-efter-minutter",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 21:55\nChristian Eriksen tilbage p\u00e5 landsholdet: Scorer efter to minutter",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/basketstjerne-scorer-hadepris-efterfoelger-til-space-jam",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 21:49\nBasketstjerne scorer hadepris for efterf\u00f8lger til Space Jam",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/russere-bliver-konfronteret-med-brutale-krigsbilleder-paa-gaden-i-georgien",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 21:02\nRussere bliver konfronteret med brutale krigsbilleder p\u00e5 gaden i Georgien",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ukraine-over-5000-bygninger-oedelagt-indtil-videre",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 20:33\nUkraine: Over 5.000 bygninger \u00f8delagt indtil videre",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/det-hvide-hus-maa-forklare-joe-bidens-udtalelser-om-putins-magt",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 20:15\nDet Hvide Hus m\u00e5 forklare Joe Bidens udtalelser om Putins magt",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/kevin-magnussen",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 20:09\nSport\nKevin Magnussen ender nummer ti i dramatisk Formel 1-kvalifikation",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/lindstroem-og-bah-faar-chancen-fra-start-mod-holland",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 19:34\nLindstr\u00f8m og Bah f\u00e5r chancen fra start mod Holland",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/biden-putin-maa-guds-skyld-ikke-blive-ved-magten",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 19:03\nBiden: Putin m\u00e5 for guds skyld ikke blive ved magten",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/tusinder-af-briter-viser-opbakning-til-ukraine",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 18:39\nTusinder af briter p\u00e5 gaden i London for at st\u00f8tte Ukraine",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/gog-loeber-bsh-over-ende-og-er-klar-til-finalebrag-mod-aalborg",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 17:30\nSport\nGOG l\u00f8ber BSH over ende og er klar til finalebrag mod Aalborg",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/guvernoer-flere-eksplosioner-har-ramt-lviv-i-vestukraine",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 17:26\nGuvern\u00f8r: Flere eksplosioner har ramt Lviv i Vestukraine",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/dmi-mest-solrige-marts-i-102-aar",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 17:11\nDMI: Mest solrige marts i 102 \u00e5r",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/se-billederne-danske-roligans-indtager-amsterdam",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 16:44\nSe billederne: Danske roligans indtager Amsterdam",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ukraine-over-100000-civile-strandet-i-mariupol",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 15:31\nUkraine: Over 100.000 civile strandet i Mariupol",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/aalborg-haandbold-i-pokalfinalen-efter-sejr-over-mors-thy",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 15:07\nSport\nAalborg H\u00e5ndbold i pokalfinalen efter sejr over Mors-Thy",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/gode-chancer-eriksen-kommer-paa-banen-mod-holland",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 15:03\nSport\nDer er gode chancer for, at Eriksen kommer p\u00e5 banen mod Holland",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/regeringen-vil-huse-ukrainere-i-udsatte-boligomraader",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 14:25\nRegeringen vil huse ukrainere i udsatte boligomr\u00e5der",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/4322-nye-coronasmittede-det-seneste-doegn",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 14:04\n4.322 nye coronasmittede det seneste d\u00f8gn",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/ukrainerne-toer-naesten-ikke-bruge-hospitalerne-i-de-store-byer",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 13:41\n'Ukrainerne t\u00f8r n\u00e6sten ikke bruge hospitalerne i de store byer'",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/masser-af-noedhjaelp-samlet-ind-til-ukraine-men-det-er-svaert-faa-hjaelpen-ud",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 13:10\nMasser af n\u00f8dhj\u00e6lp samlet ind til Ukraine - men det er sv\u00e6rt at f\u00e5 hj\u00e6lpen ud",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/udgangsforbud-i-kyiv-bliver-forlaenget-til-mandag-morgen",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 13:57\nUdgangsforbud i Kyiv bliver forl\u00e6nget til mandag morgen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/laura-bor-i-ejendom-opslugt-af-flammer-folk-kom-hjem-og-raabte-det-er-min-lejlighed",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 12:25\nLaura bor i ejendom opslugt af flammer: 'Folk kom hjem og r\u00e5bte \"Det er min lejlighed, der br\u00e6nder\"",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/afghanske-skolepiger-traekker-i-uniformen-og-protesterer-mod-talibans-skoleforbud",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 11:54\nAfghanske skolepiger tr\u00e6kker i uniformen og protesterer mod Talibans skoleforbud",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/politi-om-koebenhavnsk-storbrand-det-braender-saa-meget-vi-ikke-kan-undersoege",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 11:16\nPoliti om k\u00f8benhavnsk storbrand: 'Det br\u00e6nder s\u00e5 meget, at vi ikke kan unders\u00f8ge \u00e5rsagen endnu'",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/joe-biden-moedes-med-ukrainske-flygtninge-i-polen",
      "headline": "I g\u00e5r kl. 10:41\nJoe Biden m\u00f8des med ukrainske flygtninge i Polen",
      "text": "",
      "category": ""
    }
  ]
}