{
  "datetime": "2022-03-28 21:50:04.325321",
  "source": {
    "name": "DRDK",
    "country": "Denmark",
    "directory": "drdk",
    "url": "https://www.dr.dk/nyheder",
    "language": "da"
  },
  "articles": [
    {
      "link": "/nyheder/seneste/storbritannien-vil-oege-det-oekonomiske-pres-paa-rusland",
      "headline": "31 min. siden\nStorbritannien vil \u00f8ge det \u00f8konomiske pres p\u00e5 Rusland",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/tesfaye-vi-skal-ikke-fordele-i-et-sirligt-system-vi-skal-soerge-sikker-transport",
      "headline": "I dag kl. 19:53\nTesfaye: Vi skal ikke fordele i et sirligt system - vi skal s\u00f8rge for sikker transport",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/40-aarig-kvinde-bliver-loesladt-efter-over-aars-varetaegtsfaengsling-i-sag-om",
      "headline": "I dag kl. 19:07\n40-\u00e5rig kvinde bliver l\u00f8sladt efter over to \u00e5rs varet\u00e6gtsf\u00e6ngsling i sag om terrorplaner",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/de-sidste-indrejserestriktioner-fjernes-ved-midnat",
      "headline": "I dag kl. 18:04\nDe sidste indrejserestriktioner fjernes ved midnat",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/cirka-750-flygtninge-fra-ukraine-har-faaet-opholdstilladelse-efter-saerloven",
      "headline": "I dag kl. 18:02\nCirka 750 flygtninge fra Ukraine har f\u00e5et opholdstilladelse efter s\u00e6rloven",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/pet-strammer-op-efter-tibetkommissionens-kritik",
      "headline": "I dag kl. 17:33\nPET strammer op efter Tibetkommissionens kritik",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/byret-maend-lagde-terrorplaner-og-ville-lave-bombe-kvinde-frifindes",
      "headline": "I dag kl. 17:08\nByret: To m\u00e6nd lagde terrorplaner og ville lave bombe - kvinde frifindes",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/fyns-politi-fortsaetter-samarbejde-med-psykiatrien",
      "headline": "I dag kl. 17:03\nFyns Politi forts\u00e6tter samarbejde med psykiatrien",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/borgmester-ukrainske-styrker-har-generobret-kontrollen-i-irpin",
      "headline": "I dag kl. 16:40\nBorgmester: Ukrainske styrker har generobret kontrollen i Irpin",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/stort-uafhaengigt-russisk-medie-stopper-publicering",
      "headline": "I dag kl. 16:25\nStort uafh\u00e6ngigt russisk medie stopper publicering",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/hundredvis-af-kvinder-maa-vente-paa-erstatning-i-billedmappe-sag",
      "headline": "I dag kl. 16:10\nHundredvis af kvinder m\u00e5 vente p\u00e5 erstatning i billedmappe-sag",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/christian-eriksen-spiller-med-bindet-om-armen-i-parken-comback",
      "headline": "I dag kl. 16:06\nSport\nChristian Eriksen spiller med bindet om armen i Parken-comback",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/hastelov-skal-lukke-danmark-som-russisk-sanktionssmuthul",
      "headline": "I dag kl. 15:55\nHastelov skal lukke Danmark som russisk sanktionssmuthul",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/prinsesse-isabella-skifter-skole",
      "headline": "I dag kl. 15:37\nPrinsesse Isabella skifter skole",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/politiet-mener-ikke-der-ligger-noget-kriminelt-bag-storbrand-i-vanloese",
      "headline": "I dag kl. 15:11\nPolitiet mener ikke, der ligger noget kriminelt bag storbrand i Vanl\u00f8se",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/mcdonalds-haever-prisen-paa-en-cheeseburger-foerste-gang-i-20-aar",
      "headline": "I dag kl. 14:56\nMcDonalds h\u00e6ver prisen p\u00e5 en cheeseburger for f\u00f8rste gang i 20 \u00e5r",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/carlsberg-forlader-rusland",
      "headline": "I dag kl. 14:34\nCarlsberg forlader Rusland",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/nyt-pres-paa-havneudvidelse-i-aarhus-fire-partier-kraever-alternativt-forslag",
      "headline": "I dag kl. 14:10\nNyt pres p\u00e5 havneudvidelse i Aarhus: Fire partier kr\u00e6ver alternativt forslag",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/faerre-unge-soeger-ind-paa-de-smaa-gymnasier-i-yderomraaderne",
      "headline": "I dag kl. 13:48\nF\u00e6rre unge s\u00f8ger ind p\u00e5 de sm\u00e5 gymnasier i yderomr\u00e5derne",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/svensk-politi-jagter-maskeret-gerningsmand-efter-skyderi-i-et-traeningscenter",
      "headline": "I dag kl. 13:28\nSvensk politi jagter maskeret gerningsmand efter skyderi i et tr\u00e6ningscenter",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/koebenhavns-politi-medarbejdere-skal-klaedes-paa-saa-vi-ikke-faar-en-ny-tibet-sag",
      "headline": "I dag kl. 13:15\nK\u00f8benhavns Politi: Medarbejdere skal kl\u00e6des p\u00e5, s\u00e5 vi ikke f\u00e5r en ny Tibet-sag",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/19000-personer-er-evakueret-som-foelge-af-naturbrande-i-colorado",
      "headline": "I dag kl. 12:58\n19.000 personer er evakueret som f\u00f8lge af naturbrande i Colorado",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/fire-danske-haandboldprofiler-kaaret-som-verdens-bedste",
      "headline": "I dag kl. 12:45\nSport\nFire danske h\u00e5ndboldprofiler k\u00e5ret som verdens bedste",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/huawei-tjener-rekordmange-penge-trods-fortsatte-kvaler-i-usa",
      "headline": "I dag kl. 12:14\nHuawei tjener rekordmange penge trods fortsatte kvaler i USA",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/27-aarig-doemt-dele-adgang-til-kraenkende-billedmapper",
      "headline": "I dag kl. 11:49\n27-\u00e5rig d\u00f8mt for at dele adgang til kr\u00e6nkende billedmapper",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/flere-kvinder-tager-paa-kvindekrisecentre",
      "headline": "I dag kl. 11:22\nFlere kvinder tager p\u00e5 kvindekrisecentre",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/udenrigsminister-efter-tibetkommissionens-kritik-har-tillid-til-medarbejdere",
      "headline": "I dag kl. 11:05\nUdenrigsminister efter Tibetkommissionens kritik: Har tillid til at medarbejdere respekterer danskernes ret til at demonstrere",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/tibetkommissionen-retter-haard-kritik-mod-ministerium",
      "headline": "I dag kl. 10:46\nTibetkommissionen retter h\u00e5rd kritik mod ministerium",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/kommuner-skal-skabe-overblik-over-beskyttelsesrum",
      "headline": "I dag kl. 10:40\nKommuner skal skabe overblik over beskyttelsesrum",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/i-kyiv-genaabner-skolerne-i-hvert-fald-online",
      "headline": "I dag kl. 10:30\nI Kyiv gen\u00e5bner skolerne \u2013 i hvert fald online",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/mariupols-borgmester-160000-civile-er-fanget-i-byen",
      "headline": "I dag kl. 10:27\nMariupols borgmester: 160.000 civile er fanget i byen",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/heineken-traekker-sig-ud-af-rusland",
      "headline": "I dag kl. 10:15\nHeineken tr\u00e6kker sig ud af Rusland og s\u00e6tter russisk afdeling til salg",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/foetex-og-bilka-haever-priserne-paa-tusindvis-af-varer-online",
      "headline": "I dag kl. 09:50\nF\u00f8tex og Bilka h\u00e6ver priserne p\u00e5 tusindvis af varer online",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/inger-stoejberg-er-begyndt-afsone-sin-straf-med-fodlaenke",
      "headline": "I dag kl. 09:43\nInger St\u00f8jberg er begyndt at afsone sin straf med fodl\u00e6nke",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/se-billederne-af-europas-foerste-power-x-lastbil-der-er-ankommet-til-danmark",
      "headline": "I dag kl. 09:25\nEuropas f\u00f8rste Power-to-X-lastbil er ankommet til Danmark",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/filmchef-er-glad-paa-trods-af-dansk-oscar-skuffelse-fem-nomineringer-er-stadig-fem",
      "headline": "I dag kl. 09:24\nFilmchef er glad p\u00e5 trods af dansk Oscar-skuffelse: 'Fem nomineringer er stadig fem nomineringer'",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/politiet-i-los-angelse-chris-rock-har-afvist-anmelde-will-smith-vold",
      "headline": "I dag kl. 09:13\nPolitiet i Los Angelse: Chris Rock har afvist at anmelde Will Smith for vold",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/shanghai-starter-coronanedlukning-byens-26-millioner-mennesker",
      "headline": "I dag kl. 09:01\nShanghai starter coronanedlukning for byens 26 millioner mennesker",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/oscarakademiet-vi-accepterer-ikke-vold-i-nogen-form",
      "headline": "I dag kl. 08:30\nOscarakademiet: Vi accepterer ikke vold i nogen form",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/kulturminister-danmark-allerede-vundet-med-de-her-fem-flotte-nomineringer",
      "headline": "I dag kl. 08:27\nKulturminister: 'Danmark har allerede vundet med de her fem flotte nomineringer'",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/oscar-stjerner-holdt-stilhed-til-aere-ukraine",
      "headline": "I dag kl. 08:14\nOscar-stjerner holdt stilhed til \u00e6re for Ukraine",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/en-halv-million-mennesker-flygter-fra-voldsom-toerke-i-somalia",
      "headline": "I dag kl. 08:06\nEn halv million mennesker flygter fra voldsom t\u00f8rke i Somalia",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/politiet-aabner-delvist-trafikken-efter-storbrand-men-lommer-af-gloeder-goer",
      "headline": "I dag kl. 07:41\nPolitiet \u00e5bner delvist for trafikken efter storbrand, men 'lommer af gl\u00f8der' g\u00f8r arbejdet farligt",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/sporten/seneste-sport/magnussen-slipper-straf-og-beholder-niendepladsen",
      "headline": "I dag kl. 07:29\nSport\nMagnussen slipper for straf og beholder niendeplads i Saudi Arabiens Grand Prix",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/uheld-paa-hilleroedmotorvejen-kun-muligt-passere-med-forsigtighed",
      "headline": "I dag kl. 07:26\nUheld p\u00e5 Hiller\u00f8dmotorvejen: Kun muligt at passere med forsigtighed",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/stort-eksperiment-viser-daarligt-indeklima-i-mere-end-halvdelen-af-klasserne",
      "headline": "I dag kl. 06:55\nStort eksperiment viser d\u00e5rligt indeklima i mere end halvdelen af danske skoleklasser",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/mandag-har-en-sloev-opklaring-til-de-fleste",
      "headline": "I dag kl. 06:30\nMandag har en sl\u00f8v opklaring til de fleste",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/filmen-coda-vinder-hovedprisen-ved-aarets-oscaruddeling",
      "headline": "I dag kl. 06:08\nFilmen 'Coda' vinder hovedprisen ved \u00e5rets oscaruddeling",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/will-smith-slaar-komiker-efter-joke-under-oscaruddeling",
      "headline": "I dag kl. 05:55\nWill Smith sl\u00e5r komiker efter joke under oscaruddeling",
      "text": "",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "/nyheder/seneste/canada-kvalificerer-sig-til-fodbold-vm-foerste-gang-i-36-aar",
      "headline": "I dag kl. 05:35\nCanada kvalificerer sig til fodbold-VM for f\u00f8rste gang i 36 \u00e5r",
      "text": "",
      "category": ""
    }
  ]
}