{
  "datetime": "2022-03-28 21:50:02.684991",
  "source": {
    "name": "Tagesschau",
    "country": "Germany",
    "directory": "tagesschau",
    "url": "https://www.tagesschau.de/",
    "language": "de"
  },
  "articles": [
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/saarland-wahl-129.html",
      "headline": "Machtwechsel im Saarland SPD klar vorn - CDU und Linke st\u00fcrzen ab",
      "text": "F\u00fcr die SPD mit Spitzenkandidatin Rehlinger zeichnet sich ein \u00fcberw\u00e4ltigender Wahlsieg an der Saar ab, eventuell eine absolute Mehrheit. Die regierende CDU erlebt ein Desaster. Die Linke st\u00fcrzt ab. AfD und Gr\u00fcne sind wohl im Landtag, die FDP muss bangen.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/saarland-wahl-landtag-101.html",
      "headline": "Analyse",
      "text": "SPD-Wahlgewinnerin Rehlinger Ihr ganz pers\u00f6nlicher Erfolg\nNach mehr als zwei Jahrzehnten ist die SPD im Saarland wieder st\u00e4rkste Kraft - dank Spitzenkandidatin Rehlinger. Sie zeigte gutes Gesp\u00fcr f\u00fcr die Themen im Land. Die Niederlage der CDU ist hausgemacht. Von J\u00f6rg Sch\u00f6nenborn.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-landtagswahl-saarland-101.html",
      "headline": "Liveblog",
      "text": "Landtagswahl im Saarland ++ SPD gewinnt deutlich ++\nLaut erster Hochrechnung von infratest dimap gewinnt die SPD mit 43,1 Prozent im Saarland. Mit deutlichen Verlusten landet die CDU bei 27,6 Prozent. Die Linke kommt nur noch auf 2,7 Prozent - das ist ein Verlust von zehn Prozentpunkten. Alle Entwicklungen im Liveblog.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-sonntag-113.html",
      "headline": "Liveblog",
      "text": "Ukraine-Krieg ++ Verhandlungen ab morgen in der T\u00fcrkei ++\nVertreter Russlands und der Ukraine starten laut ukrainischen Angaben morgen in der T\u00fcrkei eine neue Verhandlungsrunde. Frankreichs Pr\u00e4sident Macron hat zu mehr Zur\u00fcckhaltung in Worten und Taten aufgerufen. Die Entwicklungen im Liveblog.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/ukraine-russland-lwiw-105.html",
      "headline": "Krieg gegen die Ukraine Raketenangriffe auf mehrere St\u00e4dte",
      "text": "Die russische Armee soll in der N\u00e4he der ukrainischen Stadt Lwiw ein Tanklager durch Raketen zerst\u00f6rt haben. Nahe Charkiw geriet eine Atomforschungsanlage unter Beschuss. Moskau und Kiew vereinbarten f\u00fcr heute weitere Fluchtkorridore.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/biden-rede-polen-103.html",
      "headline": "Nach \u00c4u\u00dferungen \u00fcber Putin Russische Emp\u00f6rung \u00fcber Biden-Rede",
      "text": "Mit scharfen Worten hatte US-Pr\u00e4sident Biden in Warschau Kremlchef Putin angegriffen. Das Wei\u00dfe Haus und Au\u00dfenminister Blinken ruderten zwar schnell zur\u00fcck, dennoch reagierten russische Politiker emp\u00f6rt auf Bidens Rede.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/raketenschutzschild-arrow-3-israel-101.html",
      "headline": "Regierung erw\u00e4gt Kauf Raketenschutzschild f\u00fcr Deutschland?",
      "text": "Angesichts der ver\u00e4nderten Bedrohungslage in Europa durch Russlands Krieg gegen die Ukraine pr\u00fcft die Bundesregierung den Kauf eines Raketenschutzschirms. Im Gespr\u00e4ch ist ein israelisches Abwehrsystem.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/steinmeier-wirtschaft-ukraine-101.html",
      "headline": "Bundespr\u00e4sident Steinmeier \"Es kommen h\u00e4rtere Tage auf uns zu\"",
      "text": "Bundespr\u00e4sident Steinmeier hat die Deutschen bei einem Solidarit\u00e4tskonzert f\u00fcr die Ukraine auf langfristige Einschr\u00e4nkungen eingestellt. Der ukrainische Botschafter Melnyk blieb der Veranstaltung aus Protest gegen russische K\u00fcnstler fern.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/registrierung-gefluechtete-ukraine-101.html",
      "headline": "Streit um Erfassung Faeser gegen Registrierung Gefl\u00fcchteter",
      "text": "Bundesinnenministerin Faeser will nicht, dass alle gefl\u00fcchteten Menschen aus der Ukraine in Deutschland registriert werden, wie es die Union fordert. Der bayerische Innenminister Herrmann warnte vor einer Sicherheitsl\u00fccke.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/norwegen-russland-101.html",
      "headline": "Weltspiegel",
      "text": "Gro\u00dfman\u00f6ver in der Arktis Norwegens \"Kalte Antwort\"\nNorwegen hat eine fast 200 Kilometer lange Grenze zu Russland. Die einst gute Nachbarschaft ist gespannter Beobachtung gewichen. Und die NATO hat erkannt, dass die arktische Region milit\u00e4risch gesch\u00fctzt werden muss. Von C. Blenker.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/spendenkonten/spendenkonten-133.html",
      "headline": "Spenden Hilfe f\u00fcr die Menschen in der Ukraine",
      "text": "Wenn Sie f\u00fcr die Menschen in der Ukraine und Gefl\u00fcchtete aus der Ukraine spenden wollen, finden Sie hier Hilfsorganisationen und Bankverbindungen.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-coronavirus-sonntag-365.html",
      "headline": "Liveblog",
      "text": "Coronavirus-Pandemie ++ Bayern fordert Maskenpflicht bis Mai ++\nBayerns Gesundheitsminister Holetschek spricht sich f\u00fcr eine Verl\u00e4ngerung der Maskenpflicht in Innenr\u00e4umen aus. Hongkong lockert seine strengen Corona-Bestimmungen f\u00fcr den Flugverkehr etwas. Alle Entwicklungen im Liveblog.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/asien/corona-lockdown-shanghai-101.html",
      "headline": "Corona-Pandemie Shanghai vor striktem Lockdown",
      "text": "Die chinesische Metropole Shanghai hat nun doch einen Lockdown angek\u00fcndigt. Zur Testung der Bev\u00f6lkerung soll das \u00f6ffentliche Leben in zwei Stufen heruntergefahren werden. Die Beh\u00f6rden hatten gehofft, auf drastische Ma\u00dfnahmen verzichten zu k\u00f6nnen.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/asien/taliban-frauenrechte-101.html",
      "headline": "Afghanistan Taliban schr\u00e4nken Frauenrechte weiter ein",
      "text": "Die Taliban erlassen in Afghanistan immer strengere Vorschriften f\u00fcr das \u00f6ffentliche Leben. In Freizeitparks soll k\u00fcnftig Geschlechtertrennung herrschen, alleinreisende Frauen d\u00fcrfen offenbar nicht mehr mit dem Flugzeug reisen.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/malta-parlamentswahl-labour-sieg-101.html",
      "headline": "Parlamentswahl Labour-Partei gewinnt Wahl auf Malta",
      "text": "Im kleinsten Land der Europ\u00e4ischen Union hat die regierende Labour-Partei die Parlamentswahl gewonnen. Maltas Oppositionsf\u00fchrer Grech gratulierte Premierminister Abela zu seinem Erfolg. Von J\u00f6rg Seisselberg.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/asien/flugzeugabsturz-china-101.html",
      "headline": "Flugzeugabsturz in China Beh\u00f6rden best\u00e4tigen Tod aller Insassen",
      "text": "Bei dem Flugzeugabsturz am Montag in China sind nach Beh\u00f6rdenangaben alle 132 Insassen ums Leben gekommen. Inzwischen ist der zweite Flugdatenschreiber der Passagiermaschine gefunden worden. Die Ungl\u00fccksursache ist weiter unklar.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/frankreich-melenchon-101.html",
      "headline": "Frankreichs Linke im Wahlkampf Als Anti-Macron auf Stimmenfang",
      "text": "M\u00e9lenchon kann sich als einziger Pr\u00e4sidentschaftskandidat der franz\u00f6sischen Linken Hoffnung auf den Stichwahl-Einzug machen. Daf\u00fcr laviert er zwischen Angriffen auf Macron, Russlandn\u00e4he und seiner Utopie der \"sechsten Republik\". Von Sabine Wachs.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/spanien-feriensiedlung-abriss-101.html",
      "headline": "Spanische Extremadura Ferienanlage droht die Abrissbirne",
      "text": "Seit 15 Jahren tobt ein Rechtsstreit um eine exklusive Wohnanlage in Spaniens Extremadura. Jetzt hat der Oberste Gerichtshof best\u00e4tigt: Die Siedlung wurde illegal in einem Naturschutzgebiet gebaut - deshalb muss sie weg. Von N. Bachmayer.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/verbraucher/energiesparen-101.html",
      "headline": "\u00dcberblick",
      "text": "Tipps von Experten So einfach ist Energiesparen\n\"Wer Putin schaden will, spart Energie\": Diese Losung hat Wirtschaftsminister Habeck k\u00fcrzlich ausgegeben. Dabei reichen kleine Ma\u00dfnahmen, die nicht einmal gro\u00dfen Verzicht bedeuten. Von Sandra\u00a0Biegger.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/sport/sportschau/severin-freund-karriereende-101.html",
      "headline": "Abschied mit 33 Jahren Skispringer Freund beendet seine Karriere",
      "text": "Genau 250 Mal trat Severin Freund im Skisprung-Weltcup an. Nun beendete der Bayer seine eindrucksvolle Karriere, in der er Olympiasieger, Weltmeister und Gesamtweltcupsieger wurde.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/saarland-wahl-121.html",
      "headline": "\u00dcberblick",
      "text": "Bundesland vor Machtwechsel? Was man zur Saarland-Wahl wissen sollte\nAn der Saar beginnt das Wahljahr - und es k\u00f6nnte einen Machtwechsel geben. Warum auch die Parteien in Berlin die Signale von der Saar nicht untersch\u00e4tzen d\u00fcrfen, welche Namen und Zahlen man kennen sollte - ein \u00dcberblick.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/ungarn-wahlkampf-101.html",
      "headline": "Europamagazin",
      "text": "Wahlkampf in Ungarn Mit Putin arrangieren - oder nicht?\nEine Woche vor der Parlamentswahl in Ungarn ist Russlands Krieg in der Ukraine das gro\u00dfe Thema: W\u00e4hrend die Opposition die Kremln\u00e4he der Regierung anprangert, will Fidesz genau damit punkten. Von Nikolaus Neumaier.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/kadyrow-russland-ukraine-101.html",
      "headline": "Exklusiv",
      "text": "Tschetschenen in der Ukraine Kadyrows Heiliger Krieg?\nIm Ukraine-Krieg will sich Tschetschenen-F\u00fchrer Kadyrow mit Kampftruppen als n\u00fctzlicher Helfer Putins inszenieren. Auff\u00e4llig ist, wie er mit islamischer Symbolik spielt. Doch was bezweckt er damit? Von Eric Beres.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/russland-afd-oligarch-101.html",
      "headline": "Exklusiv",
      "text": "Russland und die AfD Einflussreich gegen Europa\nDie Kontakte von AfD-Politikern zu einem kremltreuen Oligarchen sind noch enger als bekannt. Dokumente, die WDR, NDR und SZ vorliegen, zeigen zudem eine enge Verzahnung\u00a0der europ\u00e4ischen Rechten mit der Propagandamaschine des Oligarchen.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/arbeitsmarkt-gefluechtete-103.html",
      "headline": "Arbeitsmarkt Wie Ukraine-Fl\u00fcchtlinge an Jobs kommen",
      "text": "Mehr als 230.000 Menschen sind aus der Ukraine nach Deutschland gefl\u00fcchtet. Viele von ihnen wollen arbeiten. Und auf dem Arbeitsmarkt fehlen Fachkr\u00e4fte. Wo hakt es? Von Philipp Baumg\u00e4rtner.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/finanzen/marktberichte/dax-dow-nasdaq-oelpreis-goldpreis-apple-google-telekom-101.html",
      "headline": "Marktbericht",
      "text": "Zweite Gewinnwoche in Folge Wall Street trotzt Zins\u00e4ngsten\nDer Wall Street ging zum Wochenschluss die Puste aus. Vor allem die Furcht vor einer sch\u00e4rferen US-Zinspolitik dr\u00fcckte auf die Stimmung der Investoren. Immerhin reichte es im Endspurt noch f\u00fcr ein kleines Plus.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/taylor-hawkins-tot-101.html",
      "headline": "US-Rockband Foo Fighters Schlagzeuger Taylor Hawkins ist tot",
      "text": "Der Schlagzeuger der US-Rockband Foo Fighters, Taylor Hawkins, ist im Alter von 50 Jahren gestorben. Er war mit der Band auf Welttournee und wurde tot in einem Hotel in Kolumbien gefunden. Die Todesursache ist noch nicht bekannt. Von Marcus Schuler.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/sport/sportschau/fussball-laenderspiel-deutschland-israel-101.html",
      "headline": "Fu\u00dfball-L\u00e4nderspiel Deutschland gewinnt Testspiel gegen Israel",
      "text": "Acht Spiele, acht Siege: Die Bilanz von Bundestrainer Flick bleibt makellos. Die deutsche Nationalmannschaft hat ihr Testspiel gegen Israel in Sinsheim mit 2:0 gewonnen.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://wetter.tagesschau.de/deutschland/",
      "headline": "Wettervorhersage",
      "text": "Am Montag ist es im S\u00fcden sonnig. Sonst gibt es neben Sonnenschein zun\u00e4chst auch einige Nebelfelder und insbesondere in Teilen der Mitte sowie im Nordwesten kompaktere Wolken. Meist bleibt es trocken. 8 bis 23 Grad.",
      "category": ""
    }
  ]
}