{
  "datetime": "2022-03-27 20:51:40.065108",
  "source": {
    "name": "Tagesschau",
    "country": "Germany",
    "directory": "tagesschau",
    "url": "https://www.tagesschau.de/",
    "language": "de"
  },
  "articles": [
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/ukraine-russland-mariupol-101.html",
      "headline": "Krieg gegen die Ukraine Frankreich will Mariupol helfen",
      "text": "Frankreich plant mit der T\u00fcrkei und Griechenland eine Evakuierungsaktion aus Mariupol. Laut dem ukrainischen Pr\u00e4sidenten Selenskyi ist die Lage dort weiterhin \"tragisch\". Ukrainische Streitkr\u00e4fte k\u00e4mpfen darum, Cherson zur\u00fcckzuerobern.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-ukraine-samstag-113.html",
      "headline": "Liveblog",
      "text": "Ukraine-Krieg ++ Selenskyj: Russland blockiert Hilfe f\u00fcr Mariupol ++\nDer ukrainische Pr\u00e4sident Selenskyj wirft Russland vor, Hilfe f\u00fcr die Menschen im eingeschlossenen Mariupol zu blockieren. Die deutsche Energiewirtschaft rechnet damit, schon bald auf russische Steinkohle verzichten zu k\u00f6nnen. Die Entwicklungen im Liveblog.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/biden-warschau-101.html",
      "headline": "Biden in Polen M\u00fchsame Wiederann\u00e4herung",
      "text": "Mit Spannung wird die Rede von US-Pr\u00e4sident Biden in Warschau erwartet - das Verh\u00e4ltnis der beiden L\u00e4nder war zuletzt nicht einfach. Bereits gestern, beim Ortstermin nahe der ukrainischen Grenze, war Biden voll des Lobes f\u00fcr Polen. Von T. Teichmann.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/moldau-fluechtlinge-105.html",
      "headline": "Reportage",
      "text": "Flucht aus der Ukraine Von Odessa nach Chisinau - und zur\u00fcck\nNoch k\u00f6nnen Ukrainer von der s\u00fcdlichen Stadt Odessa in die benachbarte Republik Moldau kommen. Manche bringen ihre Kinder und Eltern \u00fcber die Grenze - und fahren dann wieder zur\u00fcck. Von Clemens Verenkotte.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/eu-gipfel-abschluss-scholz-101.html",
      "headline": "EU-Gipfel beendet Scholz gegen gedeckelte Energiepreise",
      "text": "Zwei Tage wurde in Br\u00fcssel beim EU-Gipfel beraten. Hoch her ging es vor allem bei der Diskussion \u00fcber Ma\u00dfnahmen gegen die hohen Energiepreise. Einen gemeinsamen Gaseinkauf lehnte Kanzler Scholz ab - er setzt auf andere Wege.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/weltwirtschaft/gasspeicher-bundestag-energie-habeck-101.html",
      "headline": "Beschluss im Bundestag Gasspeicher sollen ausreichend voll sein",
      "text": "Die F\u00fcllst\u00e4nde der Gasspeicher sollen neu geregelt werden - das hat der Bundestag beschlossen: Konkret sollen die entsprechenden Betreiber verpflichtet werden, sie schrittweise bis auf 90 Prozent zum 1. November eines Jahres zu f\u00fcllen.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/asien/syrien-kaempfer-russland-101.html",
      "headline": "Weltspiegel",
      "text": "Krieg in der Ukraine Syrische K\u00e4mpfer f\u00fcr Russland?\nNach Kreml-Angaben wollen Zehntausende Freiwillige aus dem Nahen Osten Russland im Krieg gegen die Ukraine verst\u00e4rken. Soziale Netzwerke raunen von syrischen K\u00e4mpfern - aber belegen l\u00e4sst sich ihr Einsatz nicht. Was ist bekannt? Von Martin Durm.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/ukraine-gefluechtete-moldau-deutschland-101.html",
      "headline": "Flucht aus der Ukraine Erster Flug aus Moldau gelandet",
      "text": "Au\u00dfenministerin Baerbock hatte der Republik Moldau vor zwei Wochen versprochen, sie mit der Aufnahme von Gefl\u00fcchteten aus der Ukraine zu entlasten. Nun ist der erste Evakuierungsflug am Frankfurter Flughafen gelandet.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/arbeitsmarkt-gefluechtete-103.html",
      "headline": "Arbeitsmarkt Wie Ukraine-Fl\u00fcchtlinge an Jobs kommen",
      "text": "Mehr als 230.000 Menschen sind aus der Ukraine nach Deutschland gefl\u00fcchtet. Viele von ihnen wollen arbeiten. Und auf dem Arbeitsmarkt fehlen Fachkr\u00e4fte. Wo hakt es? Von Philipp Baumg\u00e4rtner.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/spendenkonten/spendenkonten-133.html",
      "headline": "Spenden Hilfe f\u00fcr die Menschen in der Ukraine",
      "text": "Wenn Sie f\u00fcr die Menschen in der Ukraine und Gefl\u00fcchtete aus der Ukraine spenden wollen, finden Sie hier Hilfsorganisationen und Bankverbindungen.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/newsticker/liveblog-coronavirus-samstag-361.html",
      "headline": "Liveblog",
      "text": "Coronavirus-Pandemie ++ Mehr Intensivpatienten bef\u00fcrchtet ++\nDie Deutsche Krankenhausgesellschaft rechnet mit mehr Intensivpatienten. Die Sieben-Tage-Inzidenz steigt auf 1758. Die Entwicklungen im Liveblog.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/drosten-tagesthemen-101.html",
      "headline": "Virologe Drosten in den tagesthemen \"Das Virus ist nicht absolut harmlos geworden\"",
      "text": "Hunderttausende neue Corona-F\u00e4lle t\u00e4glich - und die Politik beschlie\u00dft Lockerungen. Ist das vertretbar? Ja, sagt der Virologe Drosten im tagesthemen-Interview. Es sei aber wichtig, wachsam zu bleiben und bei Bedarf nachzusteuern.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/dschidda-treibstoffdepot-huthis-101.html",
      "headline": "Huthi-Attacken in Saudi-Arabien \u00d6llager in Dschidda steht in Flammen",
      "text": "In der saudischen Hafenstadt Dschidda ist ein Treibstofflager in Brand geraten - mutma\u00dflich nach einem Luftangriff der Huthi-Rebellen. In der N\u00e4he liegt die Rennstrecke der Formel 1, auf der Sonntag der Grand Prix gefahren werden soll.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/entlastungspaket-koalition-personennahverkehr-kritik-probahn-103.html",
      "headline": "Geplante Entlastungen Verkehrsminister bef\u00fcrworten Gratis-Ticket",
      "text": "Die L\u00e4nder f\u00fcrchten einen hohen Verwaltungsaufwand bei den vom Bund geplanten 9-Euro-Monatsticket f\u00fcr den \u00f6ffentlichen Nahverkehr. Die Verkehrsminister schlagen stattdessen ein Nulltarif-Ticket vor.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/saarland-wahl-parteien-101.html",
      "headline": "Analyse",
      "text": "Saarland-Wahl Das gro\u00dfe Bangen der Kleinen\nIm Saarland haben CDU und SPD noch den Status als Volksparteien. Die Linkspartei war mal stark, aber das ist vorbei. Auch Gr\u00fcne, FDP und AfD sind schwach. Warum ist das so? Von Diana K\u00fchner-Mert.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/fridays-for-future-klimastreik-101.html",
      "headline": "Weltweiter Klimastreik Zehntausende bei \"Fridays for Future\"-Demos",
      "text": "Weltweit hat \"Fridays for Future\" zu Demos f\u00fcr den Klimaschutz aufgerufen. Allein in Deutschland gibt es rund 300 Kundgebungen. Die Bewegung fordert unter anderem ein Ende der Lieferungen von \u00d6l, Gas und Kohle aus Russland.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/taylor-hawkins-tot-101.html",
      "headline": "US-Rockband Foo Fighters Schlagzeuger Taylor Hawkins ist tot",
      "text": "Der Schlagzeuger der US-Rockband Foo Fighters, Taylor Hawkins, ist im Alter von 50 Jahren gestorben. Er war mit der Band auf Welttournee und wurde tot in einem Hotel in Kolumbien gefunden. Die Todesursache ist noch nicht bekannt. Von Marcus Schuler.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/rki-wieler-lauterbach-pandemie-101.html",
      "headline": "Lauterbach \u00fcber Neuinfektionen Dunkelziffer d\u00fcrfte doppelt so hoch sein",
      "text": "Gesundheitsminister Lauterbach hat angesichts der vielen Neuinfektionen von \"keiner guten Situation\" gesprochen. Er geht sogar davon aus, dass die Zahl doppelt so hoch ist wie offiziell gemeldet. An die Bundesl\u00e4nder hat er klare Erwartungen.",
      "category": "Inland"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/ausland/europa/ukraine-russland-donbass-101.html",
      "headline": "Russlands Krieg in der Ukraine Neuer Schwerpunkt Donbass?",
      "text": "Russlands Vormarsch in der Ukraine stockt, doch in Moskau bem\u00fcht man sich um eine positive Lesart: Das Hauptziel der ersten Phase sei erreicht. Nun wolle man sich auf die \"Befreiung\" des Donbass konzentrieren.",
      "category": "Abroad"
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/investigativ/swr/kadyrow-russland-ukraine-101.html",
      "headline": "Exklusiv",
      "text": "Tschetschenen in der Ukraine Kadyrows Heiliger Krieg?\nIm Ukraine-Krieg will sich Tschetschenen-F\u00fchrer Kadyrow mit Kampftruppen als n\u00fctzlicher Helfer Putins inszenieren. Auff\u00e4llig ist, wie er mit islamischer Symbolik spielt. Doch was bezweckt er damit? Von Eric Beres.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/investigativ/ndr-wdr/russland-afd-oligarch-101.html",
      "headline": "Exklusiv",
      "text": "Russland und die AfD Einflussreich gegen Europa\nDie Kontakte von AfD-Politikern zu einem kremltreuen Oligarchen sind noch enger als bekannt. Dokumente, die WDR, NDR und SZ vorliegen, zeigen zudem eine enge Verzahnung\u00a0der europ\u00e4ischen Rechten mit der Propagandamaschine des Oligarchen.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/finanzen/preise-oelmarkt-energie-101.html",
      "headline": "Weiter hohe Schwankungen Preise am \u00d6lmarkt geben nach",
      "text": "Weil die EU vorl\u00e4ufig auf ein Embargo verzichtet und die Sturmsch\u00e4den an einem Terminal offenbar doch weniger dramatisch ausfallen, l\u00e4sst die Furcht vor Engp\u00e4ssen am \u00d6lmarkt nach. Das dr\u00fcckt die Preise.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/wirtschaft/finanzen/marktberichte/dax-dow-nasdaq-oelpreis-goldpreis-apple-google-telekom-101.html",
      "headline": "Marktbericht",
      "text": "Zweite Gewinnwoche in Folge Wall Street trotzt Zins\u00e4ngsten\nDer Wall Street ging zum Wochenschluss die Puste aus. Vor allem die Furcht vor einer sch\u00e4rferen US-Zinspolitik dr\u00fcckte auf die Stimmung der Investoren. Immerhin reichte es im Endspurt noch f\u00fcr ein kleines Plus.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://www.tagesschau.de/sport/sportschau/sportschau-story-54259.html",
      "headline": "Niederlage gegen Nordmazedonien Weltmeisterschaft wieder ohne Italien",
      "text": "Die Fu\u00dfball-WM 2022 in Katar geht ohne Italien \u00fcber die B\u00fchne: Der Europameister ist im Playoff-Halbfinale \u00fcberraschend an Nordmazedonien gescheitert. Portugal und Wales sind eine Runde weiter, Schweden muss gegen Tschechien in die Verl\u00e4ngerung.",
      "category": ""
    },
    {
      "link": "https://wetter.tagesschau.de/deutschland/",
      "headline": "Wettervorhersage",
      "text": "Am Samstag ziehen in den Norden und Nordosten teilweise dichte und vereinzelt ist etwas Nieselregem m\u00f6glich. Im \u00fcbrigen Land ist es sonnig oder h\u00f6chstens leicht bew\u00f6lkt. 9 bis 22 Grad.",
      "category": ""
    }
  ]
}